<div align="justify">

# Инструкция по работе с программным комплексом


## Предназначение программного комплекса

Программный комплекс предназначен для преобразования конфигурации, разработанной на платформе «1С:Предприятие», в диаграмму классов UML-модели с целью графического представления структуры. 

Представленный программный комплекс состоит из двух обработок:

1. **ReadingTheConfigurationStructure.epf** — формирует XML-описание (промежуточный формат) всех типов, которые содержатся в конфигурации «1С:Предприятие».
2. **ConvertingTheConfigurationToXML.epf** — преобразует XML-описание конфигурации в формат представления UML-модели (XMI).

## Установка

Обработки требуется открывать в установленной на компьютере программе «1С:Предприятие». Чтобы открыть обработку, в режиме работы «Предприятие» выберите пункт «Файл — Открыть» и укажите путь к файлу обработки.

Для преобразования конфигурации в UML-модель требуется последовательное использование обработок **ReadingTheConfigurationStructure.epf** и **ConvertingTheConfigurationToXML.epf**.


## Чтение структуры конфигурации

Для определения всех типов конфигурации требуется воспользоваться обработкой **ReadingTheConfigurationStructure.epf**.

Интерфейс обработки представлен на рис. 1.

<div>
  <figure align="center">
   <p><img src='./img/ReadingTheConfigurationStructure.png' style="border: 1px solid black;" width="600"></p>
   <figcaption style="text-align: center;">Рис. 1. Обработка для чтения структуры конфигурации</figcaption>
  </figure>
</div>

 После открытия обработки в режиме «Предприятие» необходимо в поле *«Путь к каталогу конфигурации»* указать путь к каталогу выгрузки конфигурации, а в поле *«Путь к каталогу для выгрузки результата»* — к каталогу для записи файла, в который будут помещены все типы, содержащиеся в конфигурации.

Примечание.
Выгрузка конфигурации должна быть представлена в виде каталогов, как показано на рис. 2, содержащих описание объектов в формате XML. 

<div>
  <figure align="center">
   <p><img src='./img/structure1C.png' style="border: 1px solid black;" width="400"></p>
   <figcaption style="text-align: center;">Рис. 2. Выгрузка конфигурации</figcaption>
  </figure>
</div>

XML-представление конфигурации требуется получить средствами платформы «1С:Предприятие». Для этого в режиме работы «Конфигуратор» нужно выбрать пункт «Конфигурация — Выгрузить конфигурацию в файлы...» и указать каталог, в который будут выгружены файлы конфигурации.


После указания путей к каталогу выгрузки конфигурации и к каталогу для выгрузки результата нужно нажать кнопку *«Прочитать структуру конфигурации»*.

По завершении считывания структуры конфигурации будет выведено сообщение с указанием пути к файлу, содержащим XML-описание всех типов конфигурации.  Файл записывается с именем **ДанныеКонфигурации.xml**.

## Преобразование промежуточного формата в описание UML-модели (в формат XMI)

Для преобразования файла промежуточного формата, содержащего описание всех типов конфигурации, в UML-модель необходимо использовать обработку **ConvertingTheConfigurationToXML.epf**. 

Интерфейс обработки представлен на рис. 3.

<div>
  <figure align="center">
   <p><img src='./img/ConvertingTheConfigurationToXML.png' style="border: 1px solid black;" width="600"></p>
   <figcaption style="text-align: center;">Рис. 3. Обработка для преобразования конфигурации в UML-модель</figcaption>
  </figure>
</div>

 В поле *«Путь к файлу с данными конфигурации»* необходимо указать путь к файлу с данными конфигурации, который был получен в результате применения обработки **ReadingTheConfigurationStructure.epf** (см. пункт [Чтение структуры конфигурации](#чтение-структуры-конфигурации)).
 
  Поле *«Путь к файлу с типами документации»* должно содержать путь к файлу, в котором описаны типы встроенного языка платформы. Этот файл поставляется вместе с обработками и имеет наименование **dataTypes1C.xml**.

В *«Путь к каталогу для выгрузки результата»* требуется указать путь к каталогу для записи файла, в который будет помещено описание UML-модели в формате XMI.

Для запуска преобразования требуется нажать кнопку *«Выполнить преобразование»*.

После завершения формирования XMI-файла выводится сообщение с указанием пути к файлу, имя которого **СтруктураКонфигурации.xmi**.

Полученный файл можно открыть в любом графическом редакторе UML, который поддерживает импорт XMI, например, StarUML (https://staruml.io/), Visual Paradigm (https://www.visual-paradigm.com/), Papyrus (https://www.eclipse.org/papyrus/). 

</div>